%@P:exocorcp
\dispo{1}{\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
      \hline
      Distance $d$ (km)&2,8&4,2&5,6&7\\
      \hline
      Temps $t$ (minutes)&36&54&72&92\\
      \hline
    \end{tabular}
}{Lors d'un entraînement, l'entraîneur d'un marcheur a construit le
  tableau ci-contre qui indique le temps $t$ (en minutes) mis pour
  effectuer une distance $d$ (en km).\\Est-ce que le temps de marche
  est proportionnel à la distance parcourue ? Détaille ta
  réponse.}
%@Correction:
  Calculons les quotients.
\[\Eqalign{
  \frac{2,8}{36}&=\frac{28}{360}=\frac{14}{180}=\frac7{90}&\cr
  &&\frac{4,2}{54}&=\frac{42}{540}=\frac{21}{270}=\frac7{90}\cr
  \frac{5,6}{72}&=\frac{56}{720}=\frac{28}{360}=\frac7{90}\cr
  &&\frac7{92}&\not=\frac7{90}\cr
}\]
Ce n'est pas un tableau de proportionnalité.
